%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 


\usepackage{draftwatermark}
			
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}


\auteur{N. Périn \& V. Ledda}
\ladate{0.95}
\motsclefs{Intégration,dérivation, DAEU, Math 10}




\titre{De l'allure}



\reference{Math 10\\EC2\\}




\begin{document}
\begin{enumerate}
\item Tracer l'allure de la courbe des pentes.
  \begin{center}
    \includegraphics[width=15cm]{delallure_ec2_math10_fig1}\\
 
 $\quad$\\   
 \includegraphics[width=15cm]{delallure_ec2_math10_fig2}\\
   \end{center}
   
\pagebreak
\item Tracer l'allure d'une courbe primitive à partir de sa courbe des
  pentes représentée ci-dessous.

 \begin{center}
    \includegraphics[width=15cm]{delallure_ec2_math10_fig3}\\
  $\quad$\\   
        
 \includegraphics[width=15cm]{delallure_ec2_math10_fig4}\\
   \end{center}
\end{enumerate}

\pagebreak

\begin{center}
  Éléments de correction
\end{center}
\begin{enumerate}
\item $\quad$

\includegraphics[width=15cm]{delallure_ec2_math10_cor_fig4}

\begin{remarque} Quelques points importants à noter:
  \begin{itemize}
  \item à chaque extremum local, $f'(x)$ s'annule;
  \item lorsque $f$ décroît, $f'(x)<0$, lorsque $f$ croît $f'(x)>0$;
  \item lorsque $\mathcal{C}_f$ admet un point d'inflexion, $f'$ admet
    un extremum local.
  \end{itemize}
\end{remarque}
\pagebreak
\item $\quad$


\includegraphics[width=15cm]{delallure_ec2_math10_fig3_cor}

Une telle courbe est appelée courbe primitive. Elle a une équation du
type $y=\int_0^xf'(t)\D{t}+k$ où $k$ est <<l'ordonnée à l'origine>> de la courbe.

\begin{remarque} Quelques points importants à noter:
  \begin{itemize}
  \item lorsque $f'(x)$ s'annule la courbe primitive admet un extremum local;
  \item lorsque $f'(x)<0$, la courbe primitive  décroît,  lorsque
    $f'(x)>0$, la courbe primitive croît ;
  \item lorsque  $f'$ admet
    un extremum local, la courbe primitive admet un point d'inflexion;
  \item lorsque $f'$ est donnée, il y a une infinité de courbe
    primitive, autant que de point de départ sur l'axe des ordonnées. 
  \end{itemize}
\end{remarque}


\end{enumerate}



Plus précisément:

\begin{pro} Soit $f$ une fonction dérivable sur un intervalle $I$.
  \begin{enumerate}
  \item
    \begin{Itemize}
      
    \item $f'(x)\geq 0$ sur $I$ si et seulement si $f$ est croissante sur $I$.
    \item $f'(x)\leq 0$ sur $I$ si et seulement si $f$ est décroissante sur $I$.
    \item $f'(x)=0$ sur $I$ si et seulement si $f$ est constante sur $I$.
    \end{Itemize}
  \item
    \begin{Itemize}
      
    \item Si $f'(x)> 0$ sur $I$ alors $f$ est strictement croissante
      sur $I$.
    \item  Si $f'(x)< 0$ sur $I$ alors $f$ est strictement décroissante
      sur $I$.
    \end{Itemize}

    

  \end{enumerate}
  
\end{pro}

\end{document}
